Pour les trois premiers mois de l'année, la consommation des ménages, moteur traditionnel de la croissance, a reculé de 0,5 % alors qu'elle était en hausse de 0,2 % au quatrième trimestre, selon l'Insee.